# Отчёт по лабораторной "Сервис уведомлений о постах"

### Общие данные
Реализован сервис рассылки уведомлений подписчикам через веб сокеты  
Клиенты подключаются к сервису через ws интерфейс и получают информацию о постах их друзей  
Сервис домена публикует данные постов с пакетами выборок по друзьям в тему Kafka "post-feed", откуда её читает сервис рассылок  
Оповещение подписчиков происходит в неблокирующем режиме с помощью golang channels  

### Масштабирование
  * В сервисе указана настройка максимального числа активных подключений, при превышении этого числа запрос на подключение вернёт 400 Bad Request  
  * При деплое нескольких экземпляров сервиса уведомлений каждый экземпляр читает тему Kafka как отдельный Consumer Group, получая все уведомления  
  * Каждый экземпляр сервиса уведомлет только подключенных к нему клиентов  
  * Распределение клиентов по экземплярам можно производить как round-robin через Gateway  
  * Новые экземпляры сервиса можно добавлять при получении ошибки превышения допустимого количества подключений в логах или на основе анализа активных подключений в grafana

